**松山区**（）是[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[内蒙古自治区](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")[赤峰市下辖的一个](../Page/赤峰市.md "wikilink")[市辖区](../Page/市辖区.md "wikilink")。赤峰市政府及新区驻地。

## 行政区划

下辖8个镇、24个乡、1个民族乡：\[1\] 。

## 历史沿革

清乾隆三十九年（1774年）置乌兰哈达（理事通判）厅。乾隆四十三年（1778年）三月改乌兰哈达厅为[赤峰县](../Page/赤峰县.md "wikilink")。光绪三十三年（1907年）十二月升赤峰县为赤峰直隶州。1913年7月撤州改县。1940年1月赤峰县并入[翁牛特右旗](../Page/翁牛特右旗.md "wikilink")。1945年8月翁牛特右旗改为赤峰县。1946年10月析置[赤西县](../Page/赤西县.md "wikilink")。1947年10月[赤峰市并入赤峰县](../Page/赤峰市.md "wikilink")。1948年9月，赤峰县分置赤峰市。1958年10月撤县设市。1962年9月市县分治，设赤峰县。1983年10月，赤峰市升格为地级市，改赤峰县为赤峰市[郊区](../Page/郊区.md "wikilink")。1993年7月，经国务院批准郊区改名为**松山区**。

## 参考文献

[赤峰市松山区](../Category/赤峰市松山区.md "wikilink")
[赤峰](../Category/内蒙古市辖区.md "wikilink")
[区/市辖区](../Category/赤峰县级行政区.md "wikilink")

1.